# 学习方法

## 技术学习思路

> 常见问题：分不清主次、不知道怎么进阶

- 优先找主干（方便快速成长）
  - 一般主干包含 80% 使用场景，20% 分支细节后面可以慢慢完善
  - 思维导图式扫盲、精进
- 对自身掌握程度分级（方便进阶、理清薄弱点）

下面以使用框架搬砖为例，将技术水平分级

- ⭐  会基本使用
- ⭐⭐  抽离过相关可复用代码，可以 ctrl c/v 快速实现（效率提升）
- ⭐⭐⭐ 可以二次开发/插件/扩展/知道最佳实践
- ⭐⭐⭐⭐ 懂相关源码、知道原理、可自己实现
- ⭐⭐⭐⭐⭐ 创新，知道框架的不足，可以优化框架开发体验或性能。

## 左耳听风

- [左耳听风 - 极客时间](https://time.geekbang.org/column/intro/48?tab=intro)

> 对于技术方面，我不会写太多关于知识点的东西，因为这些知识点你可以自行 Google 可以 RTFM。我要写的一定是以体系化的，而且要能直达技术的本质。入行这 20 年来，我最擅长的就是架构和开发各种大规模的系统，所以，我会有 2-3 个和分布式系统相关的系列文章。

- RTFM（Read The Fucking Manual），这句话通常用在回复那些只要查阅文档就可以解决，拿出来提问只是浪费别人时间的问题。
